\section{Ordine del Giorno}

\begin{itemize}
    \item Definizione e discussione delle domande da utilizzare nella demo, basate sulle attività attuali del progetto.
    \item Resoconto sullo stato di avanzamento del \emph{PoC}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}:
    \begin{itemize}
        \item Conferma dell'immagine \emph{Docker}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} per il \emph{backend}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, selezionata da Giacomo.
        \item Revisione dello stato dell'interfaccia Angular, completata da Michael.
        \item Aggiornamento sulla ricerca di un'immagine Docker appropriata per il \emph{frontend}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, attività che sarà gestita da Michael.
    \end{itemize}
    \item Discussione sulle attività di refactoring necessarie per migliorare le funzionalità del PoC.
    \item Analisi e implementazione di una migliore organizzazione dei file del \emph{frontend}, separando HTML, CSS nel progetto \emph{Angular}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}.
    \item Pianificazione per il miglioramento del sistema di logging e della gestione dei file \emph{.env}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} condivisi.
    \item Definizione del flusso per il completamento del PoC:
    \begin{enumerate}
        \item Esecuzione del \emph{merge}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} del ramo \texttt{feature/add-docker-support} in \texttt{develop}.
        \item Esecuzione del \emph{merge}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} del ramo \texttt{develop} aggiornato in \texttt{feature/frontend}.
        \item Integrazione dell'immagine Docker per Angular.
        \item Esecuzione del \emph{merge}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} finale nel ramo \texttt{develop}.
    \end{enumerate}
    \item Assegnazione delle responsabilità per il completamento delle attività, incluse la gestione dei \emph{merge} e la risoluzione delle problematiche.
    \item Il gruppo responsabile della documentazione elaborerà le strategie di test da includere nel piano di qualifica e nelle norme di progetto.
\end{itemize}
