% Intestazione
\fancyhead[L]{3 \hspace{0.2cm} Diario della riunione} % Testo a sinistra

\section{Diario della riunione}

\begin{itemize}
    \item Sono stati presentati al \emph{proponente} i nostri obiettivi di funzionalità per l'\emph{MVP}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}, ovvero: 
        \begin{itemize}
            \item Salvataggio e recupero dello storico di sessione.
            \item Proporre domande per iniziare la conversazione.
            \item Proporre domande per proseguire la conversazione.
            \item Visualizzazione del badge dell’esito dell’aggiornamento automatico.
            \item Migliorare l’aggiornamento automatico per gestire l’eliminazione di file.
            \item Migliorare l’aggiornamento automatico dei file che subiscono modifiche.
        \end{itemize}
    \item Sono state presentate al \emph{proponente} le funzionalità che verranno trattate per ultime, nel caso in cui avessimo ancora del tempo a disposizione, ovvero:
        \begin{itemize}
            \item Visualizzazione dei file da cui il bot ha preso la risposta.
            \item \emph{API}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} verso \emph{Telegram}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} e \emph{Slack}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}.
        \end{itemize}

    \item Abbiamo fornito al \emph{proponente} un aggiornamento sullo stato attuale della progettazione, ovvero: 
        \begin{itemize}
            \item riferito che stiamo applicando l'architettura esagonale.
            \item riferito che abbiamo scelto un sistema in cui una sessione è il periodo di tempo in cui l'app è accesa. Inoltre abbiamo chiesto se approvavano l'utilizzo del Singleton per modellare la sessione corrente.
        \end{itemize}
    \item Abbiamo chiesto consigli al \emph{proponente} riguardanti la progettazione.
    \item Abbiamo trattato con il \emph{proponente} sui vari test che dovremmo implementare, ovvero:
        \begin{itemize}
            \item Abbiamo riferito che abbiamo scelto i framework PyTest e Jasmine, e abbiamo riferito che prepareremo l'ambiente di test a livello di struttura di cartelle. 
            \item Abbiamo riferito che per i test du unità a breve sceglieremo i metodi più importanti da testare.
        \end{itemize}
    \item Abbiamo effettuato un resoconto al \emph{proponente} sullo stato di avanzamento relativo alla documentazione.
    \item Abbiamo confermato lo scheduling dei prossimi incontri e della durata delle sprint.


\end{itemize}