% Intestazione
\fancyhead[L]{5 \hspace{0.2cm} Preventivo e Consuntivo} % Testo a sinistra
\setcounter{secnumdepth}{5} %fino al 4 livello di sottosezione
% Sezione 
\section{Preventivo e Consuntivo}
\label{sec:preventivo e consuntivo}

\subsection{RTB}
%PRIMO PERIODO
\subsubsection{Primo periodo: 04/11/2024 - 11/11/2024}
Gli obiettivi fissati per il primo periodo sono:
\begin{itemize}
    \item Effettuare le correzioni consigliate dopo l'aggiudicazione del capitolato;
    \item Inizio stesura documentazione RTB: \textit{Glossario, Analisi dei requisiti, Norme di Progetto, Piano di Progetto, Piano di Qualifica};
    \item Comunicare all'azienda AzzurroDigitale dell'effettiva aggiudicazione del \textit{Capitolato} ed organizzare un primo incontro conoscitivo;
    \item Implementare i giusti strumenti di lavoro come {\emph{Jira}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, {\emph{Fogli google}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, {\emph{Draw.io}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}.
\end{itemize}

%SECONDO PERIODO - CON FINE PRIMO SPRINT
\subsubsection{Secondo periodo: 12/11/2024- 05/12/2024}
Gli obiettivi fissati per il secondo periodo sono:
\begin{itemize}
    \item Identificazione e studio delle tecnologie necessarie per il progetto;
    \item Effettuare l'analisi dei {\emph{Casi d'uso}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}};
    \item Continuazione della documentazione per il documento \textit{Piano di Qualifica};
    \item Conclusione della prima {\emph{sprint}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e successiva scriturra del preventivo, consuntivo, prospetto orario, prospetto economico e retrospettiva nel \textit{Piano di Progetto};
\end{itemize}

\subsubsubsection{Preventivo secondo periodo: 11/11/2024- 05/12/2024}
\begin{table}[h!]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|X|X|X|X|X|c|}\hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Nominativi dei membri} & \textbf{Re} & \textbf{Am} & \textbf{An} & \textbf{Pg} & \textbf{Pr} & \textbf{Ve} & \textbf{Ore per membro} \\ \hline
    Federica Bolognini  & 1 & 0 & 2 & 0 & 2 & 2 & 7 \\ \hline
    Michael Fantinato   & 0 & 0 & 3 & 0 & 2 & 2 & 7 \\ \hline
    Giacomo Loat        & 0 & 7 & 0 & 0 & 0 & 0 & 7 \\ \hline
    Filippo Righetto    & 0 & 2 & 4 & 0 & 0 & 2 & 8 \\ \hline
    Riccardo Stefani    & 7 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 7 \\ \hline
    Davide Verzotto     & 0 & 1 & 4 & 0 & 0 & 2 & 7 \\ \hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Ore totali per ruolo} & 8 & 10 & 13 & 0 & 4 & 8 & \textbf{Ore totali del gruppo: 43} \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Preventivo della suddivisione oraria per ruolo nel secondo periodo}
\end{table}

\subsubsubsection{Consuntivo secondo periodo: 11/11/2024- 05/12/2024}
Tutti gli obiettivi predisposti all'inizio del periodo sono stati soddisfatti con successo. In particolare, l'identificazione e lo studio delle tecnologie necessarie per il progetto sono stati completati positivamente sebbene abbia richiesto più tempo del previsto. L'analisi dei \textit{Casi d'uso} è stata portata a termine. La continuazione della documentazione per il documento \textit{Piano di Qualifica} è stata svolta regolarmente. Infine, la prima {\emph{sprint}}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} è stata conclusa con successo, con la successiva redazione del preventivo, consuntivo, prospetto orario, prospetto economico e retrospettiva nel \textit{Piano di Progetto}.

\newpage
\paragraph{Prospetto orario.}
Nel secondo periodo si è registrato un consumo orario superiore a quello preventivato, con un eccesso di 11 ore di lavoro complessive per il gruppo. Questo incremento è stato determinato principalmente dalle ore assegnate ad Amministratore, Analista e Verificatore, mentre si è osservata una riduzione delle ore destinate a Progettista e Programmatore.
\begin{table}[h!]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|X|X|X|X|X|c|}\hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Nominativi dei membri} & \textbf{Re} & \textbf{Am} & \textbf{An} & \textbf{Pg} & \textbf{Pr} & \textbf{Ve} & \textbf{Ore per membro} \\ \hline
    Federica Bolognini & 1 & 1 & 2 & 0 & 0 & 2 & 6  \\ \hline
    Michael Fantinato  & 0 & 3 & 3 & 0 & 0 & 2 & 8  \\ \hline
    Giacomo Loat       & 0 & 7 & 2 & 0 & 0 & 2 & 11 \\ \hline
    Filippo Righetto   & 0 & 2 & 4 & 0 & 0 & 2 & 8  \\ \hline
    Riccardo Stefani   & 7 & 3 & 2 & 0 & 0 & 2 & 14 \\ \hline
    Davide Verzotto    & 0 & 1 & 4 & 0 & 0 & 2 & 7  \\ \hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Ore totali per ruolo} & 8 & 17 & 17 & 0 & 0 & 12 & \textbf{Ore totali del gruppo: 54} \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Suddivisione oraria per ruolo nel secondo periodo}
\end{table}

\paragraph{Prospetto economico secondo periodo: 11/11/2024- 05/12/2024.}
Il prospetto economico relativo al secondo periodo evidenzia i costi sostenuti per ciascun membro del team, suddivisi per ruolo, e il saldo complessivo a fine periodo.\\
L'analisi dei costi si è concentrata sulle ore di lavoro effettivamente registrate, che hanno comportato un lieve incremento rispetto al preventivo iniziale, dovuto principalmente a un maggiore impegno nelle attività di analisi e amministrazione. In dettaglio, il costo orario per ogni membro del team è stato applicato in base al ruolo svolto, con i costi totali che sono stati calcolati sommando le ore lavorate. Il totale delle spese sostenute per il secondo periodo ammonta a 1185€, con un saldo finale che riflette l'andamento positivo del progetto, nonostante gli aumenti orari in alcune aree. Questo prospetto offre una visione chiara dell'impatto economico del periodo e consente di monitorare il progresso rispetto al budget complessivo del progetto.
\begin{table}[!h]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|X|X|X|X|X|c|}\hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Costo} & \textbf{Re} & \textbf{Am} & \textbf{An} & \textbf{Pg} & \textbf{Pr} & \textbf{Ve} & \textbf{Totale} \\ \hline
    Costo orario & 30€ & 20€ & 25€ & 25€ & 15€ & 15€ & /  \\ \hline
    Costo totale & 240€ & 340€ & 425€ & 0€ & 0€ & 180€ & 1185 \\ \hline
    \rowcolor[HTML]{FFD700} 
    \textbf{Saldo a fine periodo}  & 1740€ & 740€ & 1675€ & 3300€ & 1620€ & 1260€ & 10335€ \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Costi sostenuti durante il secondo periodo e saldo rimanente}
\end{table}


\paragraph{Rischi occorsi secondo periodo: 11/11/2024- 05/12/2024}