\appendix % Cambia la numerazione delle sezioni da numeri a lettere


% Intestazione
\fancyhead[L]{A} % Testo a sinistra

\section{}
%\addcontentsline{toc}{section}{A}

\hypertarget{sec:modello_agile}{Agile (modello di sviluppo)}
\subsection*{Agile, modello di sviluppo}
Approccio alla gestione dei progetti e allo sviluppo del software che enfatizza la flessibilità, la collaborazione e il miglioramento continuo. 
Ha come principi fondamentali consegna continua, collaborazione stretta tra sviluppatori e clienti, adattabilità ai cambiamenti, 
comunicazione diretta tra le parti e valutazione e miglioramento continuo del processo e del prodotto.

\subsection*{Analisi dei Requisiti}
Processo fondamentale dello sviluppo di un prodotto software che si concentra sulla raccolta, analisi e definizione delle necessità e delle aspettative 
degli utenti finali, degli stakeholder e del sistema nel suo complesso. Questo processo mira a comprendere e documentare in modo chiaro e completo le 
esigenze, le funzionalità, le prestazioni e i vincoli che il sistema deve soddisfare. L’obiettivo principale dell’analisi dei requisiti è fornire una 
base solida per tutte le fasi successive dello sviluppo del software, assicurando che il prodotto finale soddisfi le esigenze degli utenti e raggiunga 
gli obiettivi del progetto.

\subsection*{Analisi dei Rischi}
L'analisi dei rischi è il processo di identificazione, valutazione e priorizzazione dei rischi in un progetto, sistema o attività, al fine di ridurre 
o gestire il loro impatto potenziale. Viene utilizzata per prevedere gli eventi negativi che potrebbero influenzare il successo di un progetto e per 
determinare le azioni preventive o correttive da intraprendere.

\hypertarget{sec:angular}{}
\subsection*{Angular}
Framework open-source sviluppato da Google per creare applicazioni web dinamiche e scalabili. Basato su TypeScript, utilizza un'architettura a componenti, 
il data binding bidirezionale e strumenti integrati per lo sviluppo di interfacce utente robuste e performanti.

\hypertarget{sec:api}{}
\subsection*{API}
Acronimo di Application Programming Interface, è un insieme di regole e protocolli che consente a diverse applicazioni software di comunicare tra loro 
per scambiare dati, caratteristiche e funzionalità. Le API fungono da intermediari, permettendo lo scambio di informazioni tra software diversi, semplificando 
e accelerando lo sviluppo di applicazioni.

\hypertarget{sec:applicazione_web}{}
\subsection*{Applicazione web}
Applicazione accessibile via web tramite un browser (Safari, Chrome, Firefox, Edge etc.) e può funzionare sia da mobile che da desktop. Si tratta di un'architettura 
tipicamente di tipo client-server, che offre determinati servizi all'utente.

\hypertarget{sec:attore}{}
\subsection*{Attore}
Nel contesto dell'analisi dei requisiti e del design del software, il termine attore rappresenta chiunque interagisca con il sistema. Gli attori possono 
essere utenti, altri sistemi o qualsiasi altra entità che abbia un ruolo nelle interazioni con il sistema modellato.

\subsection*{AzzurroDigitale}
AzzurroDigitale è una società italiana con sede a Padova. Si occupa di digitalizzazione di processi sia con prodotti proprietari che di terze parti, e 
ha l’obiettivo di accompagnare le aziende manifatturiere nella transizione 5.0.

\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{B} % Testo a sinistra

\section{}

\subsection*{Backlog}
Insieme di compiti/attività da completare per un certo obiettivo. All’interno del framework Scrum, ne esistono due tipi principali: il product backlog, 
che è la lista delle funzionalità da implementare, e lo sprint backlog, che contiene le attività da svolgere durante un particolare sprint.
Un’attività interna al backlog porta valore ad un progetto perchè possiede:
\begin{itemize}
    \item Stato, che segnala se l’attività è stata completata, in corso o non ancora iniziata.
    \item Priorità, che indica l’importanza dell’attività rispetto alle altre.
    \item Assegnatario, cioè una persona incaricata a svolgere l’attività. Questa assegnazione non è vincolante, infatti se un membro del team ha terminato 
    la sua attività può prendersi a carico un’altra attività presente nel backlog anche se non era stata inizialmente assegnata a lui.
    \item Scadenza, cioè un termine temporale entro il quale l’attività deve essere svolta.
\end{itemize}

\hypertarget{sec:baseline}{}
\subsection*{Baseline}
Nel contesto dell'ingegneria del software, stato di avanzamento che rappresenta un insieme di punti di arrivo che ci si pone come obiettivo di raggiungere 
in una milestone, dimostrando che l'incremento delle modifiche condotte ha portato a un risultato.

\subsection*{Best Practices}
Nello sviluppo software, metodologie che attraverso l’esperienza e la sperimentazione sono state identificate come modi efficaci e raccomandati di 
affrontare determinati problemi o compiti nel processo di sviluppo del software. Queste pratiche sono considerate migliori (best) perché hanno dimostrato 
di portare a risultati di alta qualità, facilitando la manutenzione del codice e promuovendo una migliore collaborazione nel team di sviluppo.

\hypertarget{sec:branch}{}
\subsection*{Branch}
Letteralmente "ramo", indica un’entità che si sviluppa o si dirama da un punto principale. Nel contesto di un sistema di controllo delle versioni, 
un branch rappresenta una linea di sviluppo separata. Può essere utilizzato per sviluppare nuove funzionalità, risolvere bug o implementare modifiche 
senza influenzare direttamente il ramo principale del codice, noto come master o main.

\hypertarget{sec:browser}{}
\subsection*{Browser}
Applicazione software progettata per consentire agli utenti di navigare in Internet, visualizzare pagine web e accedere a contenuti online.

\hypertarget{sec:diagramma_di_burndown}{Burndown (diagramma di)}
\subsection*{Burndown, diagramma di}
Strumento grafico utilizzato nella gestione agile dei progetti per tracciare la quantità di lavoro rimanente nel tempo. 
Esso mostra la diminuzione progressiva (“burn down”) delle attività o dei punti stima rimanenti nel corso del tempo, 
consentendo al team di progetto di valutare il proprio progresso e adattare la pianificazione in base alle esigenze. 
A differenza del diagramma di Gantt, il diagramma di Burndown si concentra sulla visualizzazione dell’avanzamento reale rispetto al piano temporale.

\newpage


% Intestazione

\fancyhead[L]{C} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:capitolato}{}
\subsection*{Capitolato}
Documento privato tra chi commissiona il lavoro e il gruppo (ditta) che lo esegue, in cui viene esposto un problema che il proponente necessita di risolvere 
e specifica le norme e i vincoli da rispettare per lo sviluppo del prodotto software specifico.

\hypertarget{sec:caso_uso}{}
\subsection*{Caso d'uso}
Descrizione dettagliata di come un utente (attore) interagisce con l'applicazione per il compimento di un'attività specifica. È uno strumento utilizzato nel 
contesto dello sviluppo software per individuare i requisiti funzionali del prodotto e per fornire una visuale chiara delle interazioni che possono avvenire 
all'interno dell'applicazione

\subsection*{Checklist}
Lista dettagliata di elementi, attività o criteri specifici che devono essere controllati, esaminati o completati durante le diverse fasi del ciclo di vita 
del software. E' utilizzata come strumento di controllo e verifica.

\hypertarget{sec:ciclo_di_vita}{}
\subsection*{Ciclo di vita del software}
Serie di fasi attraverso le quali un software passa dal suo concepimento iniziale fino al suo ritiro o dismissione. È un concetto chiave nell'ingegneria 
del software e fornisce una struttura organizzativa per il processo di sviluppo del software.

\hypertarget{sec:confluence}{}
\subsection*{Confluence}
Piattaforma di collaborazione e gestione della conoscenza, utilizzata per creare, condividere e collaborare su documenti, progetti e informazioni all'interno 
di un team o di un'organizzazione. Confluence offre funzionalità come la creazione di wiki aziendali, la gestione di progetti, la documentazione tecnica e la 
collaborazione in tempo reale.

\newpage